***
*我所分享之文章及程序等等皆免費，無版權，歡迎如實轉載與分享，只須標明出處即可！感恩同行有你！* 
****
- [<font size=3>跳轉到博客目錄頁面</font>](../../tableOfContent.md)<---[<font size=2>在線閱讀</font>]&nbsp;&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;  <font size=2> [本地] ---></font><font size=3>[*_點擊此查看html網頁格式_*](../../tableOfContent.html)&nbsp; &nbsp; [*_pdf格式_*](../../tableOfContent.md.pdf)</font>
****

### <p style="font-size: 23px; font-weight:900;">特別推薦文章</p>

- [<font color=red> 鄧紫棋解解的小說——2507抬上帝入天坑 <sub>https://github.com/brianwchh/2507 </sub></font>](https://github.com/brianwchh/worldofheart_v2/blob/main/md_and_html/%E9%84%A7%E7%B4%AB%E6%A3%8B%E8%A7%A3%E8%A7%A3%E7%9A%84%E5%B0%8F%E8%AA%AA%E2%80%94%E2%80%942507%E6%8A%AC%E4%B8%8A%E5%B8%9D%E5%85%A5%E5%A4%A9%E5%9D%91.md)<font size=2><---[點擊此前往github在線閱讀]</font>&nbsp;&nbsp; <font size=2> [本地] ---></font><font size=3>[*_點擊此查看html網頁格式_*](../../md_and_html/鄧紫棋解解的小說——2507抬上帝入天坑.html)&nbsp; &nbsp; [*_pdf格式_*](../../md_and_html/鄧紫棋解解的小說——2507抬上帝入天坑.md.pdf)</font> 

- [<font  > 心學心解 </font>](https://github.com/brianwchh/worldofheart_v2/blob/main/md_and_html/%E5%BF%83%E5%AD%B8%E6%96%B0%E8%A7%A3.md)<font size=2><---[點擊此前往github在線閱讀]</font>&nbsp;&nbsp; &nbsp;   <font size=2> [本地] ---></font><font size=3>[*_點擊此查看html網頁格式_*](../../心學新解.html)&nbsp; &nbsp; [*_pdf格式_*](../../心學新解.md.pdf)</font> 

- [<font  >無眠月照無情門 . 失去自由的歌手</font>](https://github.com/brianwchh/worldofheart_v2/blob/main/md_and_html/%E7%84%A1%E7%9C%A0%E6%9C%88%E7%85%A7%E7%84%A1%E6%83%85%E9%96%80.md)<font size=2> <---[點擊此前往github在線閱讀]</font> &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <font size=2>本地模式---> &nbsp;[html網頁版](../../md_and_html/無眠月照無情門.html) &nbsp;&nbsp;&nbsp; [pdf版本](../../md_and_html/無眠月照無情門.md.pdf) </font>

    <p><font size=2>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 西子</br></br>世人皆唱東坡詞，無人知我歌中淚。</br>胭脂淚痕君不見，肚藏淚酒君不知。</br>法律珠鍊人中鳳，舞臺深處天牢夢。</br>鍍金屠門千豬過，三寸魷魚萬人舔。</br>君入西子渡津口，她閱君腦千秋雪。</font></p>
    
- [<font  >心世界(world of heart)</font>](https://github.com/brianwchh/worldofheart_v2)<font size=2> <---[點擊此前往github在線閱讀]</font> <sub> https://github.com/brianwchh/worldofheart_v2 </sub>

   

****



</br>

****<p align="center" style="font-size: 36px;">智能指針box\<T> </p>****
<p align="center" style="font-size: small;">阿柄</p>

你是否也曾問，何謂智能指針？慾答此問，應先知rust之所有權機制，及其設計動機！

rust語言設計宗旨之一，就是在 ***_變量離開作用區域時，自動刪除其在內存上申請的空間_*** ，而且是在compilation階段確保這些變量的內存會被自動清除！不需要自己寫代碼手動去刪除，又沒有像Go語言那種背景線程去檢查和回收的機制，rust是既要C的效率，又不想要有田螺姑娘在背後運行佔用資源，請問，RUST是如何做到的呢！？

其答案就是compiler在編譯的時候，自動幫你生成了這些刪除內存的代碼。在C++/C中，我們總是會出現申請了，卻忘記刪除的情況，因爲寫着寫着，人都難免會忘記，也因此，在golang和其他一些高級語言中有了一個defer語句，就是說讓你申請完一段內存，馬上寫一個刪除該內存的代碼，但在這代碼之前寫上defer，就是告訴編譯器：親愛的，把這個命令在生成彙編assemble指令時，放在該作用域（比如函數）退出之前。這種除了用於刪除變量，也常用在退出某個線程thread程序中。

但是，這麼高級的defer語句，RUST是沒有啲。咁哩啲話，rust有咩呢？ 它擔心有些懶鬼，連defer都會忘記。所以它就設計了一個飛常嚴格的變量所有權機制。它從每個變量的生成到結束一直在compile階段就排查，在這個變量退出作用域時，就幫你插入一段刪除該變量的程序。   

如此，你就可以放心地申請內存，反正最後這個變量都會退出作用域，compile會幫你生成代碼，一一刪除內存。

這種排查機制，又如何工作的呢？  

其原則也不難，就是保證塊heap內存某一時刻只有一個所有者，如果這個所有者在退出某作用域時，沒有將所有權轉交給別人，那麼其他所有想訪問該內存的變量都時無效的，你只要訪問了，編譯器就會報錯，告訴你，所有權在哪裏失去了，這樣你就可以去該處將所有權先轉交給需要的繼承人。所以，在heap上的一塊內存，在stack上可能有多個指針，但每一時刻，只有一個指針是有擁有權的，其他的指針，在這擁有者還活着的時候，能讀，也可以寫，只是它們在退出各自作用域的時候，不會刪除該變量。    

因此這裏，又引入了一個作用域的 ***_生命週期_***！即上面提到的，你必須要保證，在多線程的時候，有所有權的指針生命週期要比沒有所有權的指針，活得長！因爲在多線程的時候，compiler是沒辦法知道哪個子線程的退出時間比較早的，因此，這個時候，所有權應該給主線程的變量，在主線程退出的時候，確保所有子線程都退出了，再清除該內存。如果你把所有權給某個線程，在程序運行的時候，如果那個線程在退出之時就把內存清除了，另一個線程就會奔潰了，因爲訪問不到該內存了。   

### 在介紹box<T>之前，先複習下move,clone,pointer和reference。 

- ## move, 轉移所有權

    用一張圖來解釋move（淺層拷貝）和clone之深層拷貝。

<!-- image area, flex to make it center,it may not work for github, for html and pdf rendering only -->
<div align="center" style="page-break-inside: avoid; margin-top:1px; margin-bottom:1px;"> <!-- pictureWrapper_div add this only to make the bendan github understand -->
<div class="ImageWrapperFlex" >
<div class="FlexSide"  ></div>
<image class="FlexImage"   src='./images/reference3.png'/>
<div class="FlexSide" ></div>
</div>
<p align="center" style="margin:0px;"> 圖1  </p> 
</div> <!-- end pictureWrapper_div -->
具體解釋看上圖1中的文字。


- ## referencing & borrowing 
    感覺這Rust發明了好多亂七八糟的名稱，明明可以沿用C語言的詞彙，華華非要搞個borrowing，找了半天還是reference中的一種（即只讀）。  

    用一個栗子來說明。   

         let mut s1 = String::from("hello");
         
         let s2 = & s1 ;  // read only referencing and  
                          //s1 pointer is freezed untill s2 is destroyed.  


    以上是只讀的referencing

         
         let mut s1 = String::from("hello");
         let s2 = & mut s1 ;  // read & write referencing and  
                             // s1 pointer is freezed untill s2 is destroyed.    


    不管是只讀還是讀寫的referencing,s2只要還在其作用域，s1都將無法讀寫訪問，雖然s1仍然擁有所有權。問題是，多線程時如何處理？這搞定似乎有點複雜了？

    舉一個栗子來說明變量被referenced的時候，無法使用，只有在reference完成之後，才能使用： 

<!-- image area, flex to make it center,it may not work for github, for html and pdf rendering only -->
<div align="center" style="page-break-inside: avoid; margin-top:1px; margin-bottom:1px;"> <!-- pictureWrapper_div add this only to make the bendan github understand -->
<div class="ImageWrapperFlex" >
<div class="FlexSide"  ></div>
<image class="FlexImage"   src='./images/referenceExample.png'/>
<div class="FlexSide" ></div>
</div>
<p align="center" style="margin:0px;">  </p> 
</div> <!-- end pictureWrapper_div -->


<!-- image area, flex to make it center,it may not work for github, for html and pdf rendering only -->
<div align="center" style="page-break-inside: avoid; margin-top:1px; margin-bottom:1px;"> <!-- pictureWrapper_div add this only to make the bendan github understand -->
<div class="ImageWrapperFlex" >
<div class="FlexSide"  ></div>
<image class="FlexImage"   src='./images/referenceExample2.png'/>
<div class="FlexSide" ></div>
</div>
<p align="center" style="margin:0px;">  </p> 
</div> <!-- end pictureWrapper_div -->




- ## referencing 與 raw pointer （* const / * mut )的區別
    <!-- image area, flex to make it center,it may not work for github, for html and pdf rendering only -->
    <div align="center" style="page-break-inside: avoid; margin-top:1px; margin-bottom:1px;"> <!-- pictureWrapper_div add this only to make the bendan github understand -->
    <div class="ImageWrapperFlex" >
    <div class="FlexSide"  ></div>
    <image class="FlexImage"   src='./images/box_pic4.png'/>
    <div class="FlexSide" ></div>
    </div>
    <p align="center" style="margin:0px;"> 圖4 </p> 
    </div> <!-- end pictureWrapper_div -->

    從上圖4可以看出，reference同move的區別。本質上圖中reference_of_s1和raw pointer功能其實一樣，只是reference_pointer有compiler參與內存管理，在被s2 referenced階段，無法對s1進行操作。s2和指針一樣，指向s1的首地址。

    而

        let pointer_of_s1 = & s1 as * const String ;

    注意上面的語法，compiler是如何生成raw pointer的。與reference的區別是，s1在被pointer_of_s1指向的階段，依然可以操作。這裏就需要自己管理內存，也是被compiler認爲不安全的代碼區段，你需要自己非常注意管理內存。(後面有更詳細介紹)

    這裏吐曹下rust reference語法之怪！在賦值的時候，居然和pointer一樣的使用，即 * reference_of_s1 = something...,與 * pointer_of_s1 = somthing 的dereference是一樣的。用過openCV C++代碼的人，或許對Mat& reference_of_Aimage = instance_of_Aimage ; 與Mat * pointer_of_Aimage = &instance_of_Aimage ; 應該有所瞭解。在C++中，reference和pointer在本質上是一樣，只是方便語法，有人認爲 * pointer_of_Aimage是C語言的寫代碼模式，應儘量不使用pointer，因此可能有了reference，本質還pointer，只是在訪問class/object成員時，不需要像pointer那樣，因爲pointer的是用pointer_of_Aimage->memberA, pointer_of_Aimage->methodA(),而在opencv的庫裏面，我們大部分代碼是instance_of_Aimage.methodA()，或instance_of_Aimage.memberA，在復用代碼的時候，你如果用pass value by pointer，在復用的函數內，就像逐個把"."換成”->“，代碼一多，就顯得很麻煩，而用refence則可以繼續使用reference_of_Aimage.memberA,reference_of_Aimage.methodA().
    而rust則使用* pointer_of_Aimage.memberA 和 * reference_of_Aimage.memberA一樣的語法方式。這裏自己就要自己記住某個變量是reference還是pointer，雖然本質上兩者都是指針。只是在rust里，reference是compiler管理內存，而pointer則是要程序員自己注意管理內存，提供了更多的自定義的靈活度。   
    
    通過下面一個小程序可以驗證：reference的優點是，即可以當成是指針一樣，可以dereference，同時也可以在寫代碼時直接當成是取所reference的變量一樣使用，而不需要在前面加上 *， 比如: * reference_of_Aimage.memberA 其實是Aimage.memberA，但也也可以 reference_of_Aimage.memberA，這樣直接獲取到memberA，編譯器會轉換成指針的方式，這樣的好處就是和C++一樣，不要總是用 * 在變量之前。具體請看下面這個栗子： 

    <!-- image area, flex to make it center,it may not work for github, for html and pdf rendering only -->
    <div align="center" style="page-break-inside: avoid; margin-top:1px; margin-bottom:1px;"> <!-- pictureWrapper_div add this only to make the bendan github understand -->
    <div class="ImageWrapperFlex" >
    <div class="FlexSide"  ></div>
    <image class="FlexImage"   src='./images/box_pic5.png'/>
    <div class="FlexSide" ></div>
    </div>
    <p align="center" style="margin:0px;"> 圖5 </p> 
    </div> <!-- end pictureWrapper_div -->
       

    ***_【總結】_**：reference和pointer在本質上都是指針，在生成assembly代碼時應該是一樣的，其用reference的目的大概就如上面舉的opencv的栗子一樣，寫高級語言的人可能認爲在每個指針變量之前加一個 * 號比較麻煩，於是在語法上設計出一個用於指代(reference)某個變量（以指針的方式指向其首地址，而避免數據拷貝），方便在函數之間做參數傳遞，而且也方便代碼共享，而不用在pointer，reference和變量本身instance三者之間用不同的語法來訪問變量內部成員和方法，典型的就是c++中， 如下： 
            
            int b   = pointer_variable->memberA   ;
            int b1  = (*pointer_variable).memberA ; //等同於variable.memberA
            int bb  = reference_variable.memberA ;
            int bbb = variable.memberA;
            // 由於reference本質上也是指針，所以也可以這麼用：
            // bb2 = (*reference_variable).memberA ;等同於variable.memberA

    由上可以看出，在C++語言中，使用pointer比較麻煩，而使用reference則在代碼書寫形式上都一樣，這樣就非常方便代碼復用。

    而Rust的reference變量跟pointer除了有上面類似的區別之外，最關鍵的是，compiler無法對pointer進行內存垃圾回收的檢查。但在自己能保證少量代碼的內存管理的前提下，程序員用pointer又有更多的靈活度。只需要如下把這段代碼用unsafe包含起來

        unsafe {

            *mutable_pointer_variableA = some_value ;

            // 值得注意的是，此時的variableA變量，在多個地方可以同時讀取和賦值，
            // 與rust的每個變量某時刻只能有一個所有者矛盾，所以
            // 無法做垃圾自動回收的內存檢查，需要程序員
            // 自己小心處理變量的讀寫，要保證該變量不會被其他程序刪除。
        }

- ## 什麼情況下用Box\<T>

    前面介紹了clone（深層拷貝），move（淺層拷貝），reference和pointer，我們應該對計算機如何存放大小的變量有了個大致的瞭解了。小的變量，如int32，之類的，直接存放在stack上，而數據量比較大的變量，raw data（淨數據）放在heap上，而把描述性的meta data放在stack上，其描述數據類型，大小，在heap上的存放位置等等。我們自定義的struct，其存放也無非就是要告訴compiler如何存放。小的數據我們大概不需要過多去關係，讓compiler的規則自己決定。比如如下

        // A struct with two fields
        struct Point {
            x: f32,
            y: f32,
        }  

        fn main() {
            
            // Instantiate a `Point`， Point的實例
            let point: Point = Point { x: 10.3, y: 0.4 };

        }

    以上小的struct，即使compiler像String那樣分別存放在stack和heap上，也問題不大，全放在stack上也可以。   

    **_Box\<T>的應用場景_**

    當我們想手動規定compiler將數據存放在heap上該如何實現？ 在C/C++語言中，可以用malloc（memory allocate)函數，去heap上申請一塊內存。Rust似乎沒有這種底層的接口（API）供我們去操作底層的內存。  

    雖然沒有malloc這個api，但有一個Box\<T>的智能指針。用法如下

        let boxed_variable: Box<u32> = Box::new(5);

    以上就是把u32類型的5放在了heap上，然後在stack上生成了一個描述型的智能指針boxed_variable來管理這個heap上開闢的內存，當然，這裏是殺雞用宰牛刀了，只放了一個數5. 只是用來說明box是如何存放數據的。

    我們再用一個栗子來說明。

    <!-- image area, flex to make it center,it may not work for github, for html and pdf rendering only -->
    <div align="center" style="page-break-inside: avoid; margin-top:1px; margin-bottom:1px;"> <!-- pictureWrapper_div add this only to make the bendan github understand -->
    <div class="ImageWrapperFlex" >
    <div class="FlexSide"  ></div>
    <image class="FlexImage"   src='./images/box_pic6.png'/>
    <div class="FlexSide" ></div>
    </div>
    <p align="center" style="margin:0px;"> 圖6 注意Box<T>智能指針居然也能當reference用，因此在讀寫其成員時，無須要先dereference，直接就能用.的方式 </p> 
    </div> <!-- end pictureWrapper_div -->



    <!-- image area, flex to make it center,it may not work for github, for html and pdf rendering only -->
    <div align="center" style="page-break-inside: avoid; margin-top:1px; margin-bottom:1px;"> <!-- pictureWrapper_div add this only to make the bendan github understand -->
    <div class="ImageWrapperFlex" >
    <div class="FlexSide"  ></div>
    <image class="FlexImage"   src='./images/box_pic7.png'/>
    <div class="FlexSide" ></div>
    </div>
    <p align="center" style="margin:0px;"> 圖7 運行結果 </p> 
    </div> <!-- end pictureWrapper_div -->


    <!-- image area, flex to make it center,it may not work for github, for html and pdf rendering only -->
    <div align="center" style="page-break-inside: avoid; margin-top:1px; margin-bottom:1px;"> <!-- pictureWrapper_div add this only to make the bendan github understand -->
    <div class="ImageWrapperFlex" >
    <div class="FlexSide"  ></div>
    <image class="FlexImage"   src='./images/box_pic8.png'/>
    <div class="FlexSide" ></div>
    </div>
    <p align="center" style="margin:0px;"> 圖8 數據在stack和heap中的存放示意圖 </p> 
    </div> <!-- end pictureWrapper_div -->


    **_尤其是數據像String或者vector那樣在編譯階段無法確定大小，其數據是在程序運行階段不斷變化的，由用戶決定，這種情況下，只能將數據存放在heap上，這時就需要用Box來處理了。_**


    ### 爲何稱之爲智能指針中的一種  

    *_因其在退出作用域時，會調用其drop()的方法，在drop()的方法裏面去刪除其指向的heap內存數據。_*

    這個就有點類似於C++的deconstruct方法，在class instance（實例）退出函數時，就會自動調用deconstuct來刪除這個instance所申請的heap上的內存空間。

    不同之處是，我們調用box的模板，它裏面自動寫好了drop()方法，用於刪除已申請的內存。   

    而在C++的class中，我們就是 **_經常_** 忘記寫deconstruct，或者忘記在裏面寫刪除heap內存的代碼。這就是box的一個優點，爲偷懶健忘人士寫好了box的模板。

    ### 我們寫一個自定義的box來說明下box是如何智能工作的。

    #### 以下代碼演示如何讓自定義的MyBox\<T>能和rust庫自帶的Box\<T>一樣可以同時當作reference和pointer使用，其關鍵就是要爲MyBox\<T>實現rust庫中的Deref trait 的deref方法。看完下面這個例子，就可以明白這句話了。

    <!-- image area, flex to make it center,it may not work for github, for html and pdf rendering only -->
    <div align="center" style="page-break-inside: avoid; margin-top:1px; margin-bottom:1px;"> <!-- pictureWrapper_div add this only to make the bendan github understand -->
    <div class="ImageWrapperFlex" >
    <div class="FlexSide"  ></div>
    <image class="FlexImage"   src='./images/box_pic9.png'/>
    <div class="FlexSide" ></div>
    </div>
    <p align="center" style="margin:0px;"> 圖9 自定義box，嘗試做dereference操作，即讀取其所管理的數  </p> 
    </div> <!-- end pictureWrapper_div -->




    <!-- image area, flex to make it center,it may not work for github, for html and pdf rendering only -->
    <div align="center" style="page-break-inside: avoid;"> <!-- pictureWrapper_div add this only to make the bendan github understand -->


    </div> <!-- end pictureWrapper_div -->
    <p align="center"> 圖10 報錯，因爲struct沒有dereference的方法，需要額外impl此dereference的trait，具體實現如下圖 </p>

    <!-- image area, flex to make it center,it may not work for github, for html and pdf rendering only -->
    <div align="center" style="page-break-inside: avoid; margin-top:1px; margin-bottom:1px;"> <!-- pictureWrapper_div add this only to make the bendan github understand -->
    <div class="ImageWrapperFlex" >
    <div class="FlexSide"  ></div>
    <image class="FlexImage"   src='./images/box_pic10.png'/>
    <div class="FlexSide" ></div>
    </div>
    <p align="center" style="margin:0px;"> 圖10 報錯，因爲struct沒有dereference的方法，需要額外impl此dereference的trait，具體實現如下圖</p> 
    </div> <!-- end pictureWrapper_div -->



        *y 應是dereference 智能指針y，來獲得其指向heap上的數據5


    <!-- image area, flex to make it center,it may not work for github, for html and pdf rendering only -->
    <div align="center" style="page-break-inside: avoid; margin-top:1px; margin-bottom:1px;"> <!-- pictureWrapper_div add this only to make the bendan github understand -->
    <div class="ImageWrapperFlex" >
    <div class="FlexSide"  ></div>
    <image class="FlexImage"   src='./images/box_pic11.png'/>
    <div class="FlexSide" ></div>
    </div>
    <p align="center" style="margin:0px;"> 圖11 爲MyBox實現 </p> 
    </div> <!-- end pictureWrapper_div -->



    <!-- image area, flex to make it center,it may not work for github, for html and pdf rendering only -->
    <div align="center" style="page-break-inside: avoid; margin-top:1px; margin-bottom:1px;"> <!-- pictureWrapper_div add this only to make the bendan github understand -->
    <div class="ImageWrapperFlex" >
    <div class="FlexSide"  ></div>
    <image class="FlexImage"   src='./images/box_pic12.png'/>
    <div class="FlexSide" ></div>
    </div>
    <p align="center" style="margin:0px;">圖12 運行結果 </p> 
    </div> <!-- end pictureWrapper_div -->



    #### 以上實現了如何用MyBox\<T>在heap上存放數據，接下來，我們用另一個例子來說明，如何做到和rust系統庫自帶的Box\<T>一樣，自動刪除compiler爲我們申請的heap內存空間。



    <!-- image area, flex to make it center,it may not work for github, for html and pdf rendering only -->
    <div align="center" style="page-break-inside: avoid; margin-top:1px; margin-bottom:1px;"> <!-- pictureWrapper_div add this only to make the bendan github understand -->
    <div class="ImageWrapperFlex" >
    <div class="FlexSide"  ></div>
    <image class="FlexImage"   src='./images/box_pic13.png'/>
    <div class="FlexSide" ></div>
    </div>
    <p align="center" style="margin:0px;"> 圖13 實現Drop trait來自動刪除和釋放heap內存  </p> 
    </div> <!-- end pictureWrapper_div -->


    <!-- image area, flex to make it center,it may not work for github, for html and pdf rendering only -->
    <div align="center" style="page-break-inside: avoid; margin-top:1px; margin-bottom:1px;"> <!-- pictureWrapper_div add this only to make the bendan github understand -->
    <div class="ImageWrapperFlex" >
    <div class="FlexSide"  ></div>
    <image class="FlexImage"   src='./images/box_pic14.png'/>
    <div class="FlexSide" ></div>
    </div>
    <p align="center" style="margin:0px;"> 圖14 程序輸出結果，表明drop在main函數退出之前被調用了。 </p> 
    </div> <!-- end pictureWrapper_div -->


    **_注意，因爲rust沒有提供申請和銷毀heap內存的API，此處實現了Drop trait中的drop方法，我們無須在內部自己去刪除某個內存，你想操作，也沒辦法，這裏我們實現了drop方法，但內部怎麼實現drop，那些代碼，rust compiler會添加。除此之外，你還可以加入一些不是刪除heap內存的代碼，如果你需要在MyBox退出之前自己處理一些事情的話，可以在此加入自定義代碼_**


    #### 有些變量，你想在程序退出之前，自己手動刪除可否？

    當然可以，但不是調用MyBox_instance.drop()，上例子中，即y.drop()。因爲編譯器compiler不允許用戶調用Drop trait中的drop方法，因爲在程序退出的時候，又會調用drop()方法一次，因爲內容之前已經刪除了，在此刪除，會造成程序崩潰！

    解決方法是利用系統提供的另一個API函數，即std::mem::drop，調用了這個函數之後，程序在退出的時候，就不會再調用MyBox_instance.drop()，上例子中，即y.drop()。




    <!-- image area, flex to make it center,it may not work for github, for html and pdf rendering only -->
    <div align="center" style="page-break-inside: avoid; margin-top:1px; margin-bottom:1px;"> <!-- pictureWrapper_div add this only to make the bendan github understand -->
    <div class="ImageWrapperFlex" >
    <div class="FlexSide"  ></div>
    <image class="FlexImage"   src='./images/box_pic15.png'/>
    <div class="FlexSide" ></div>
    </div>
    <p align="center" style="margin:0px;"> 圖15 調用std::mem::drop 方法 </p> 
    </div> <!-- end pictureWrapper_div -->

    <!-- image area, flex to make it center,it may not work for github, for html and pdf rendering only -->
    <div align="center" style="page-break-inside: avoid; margin-top:1px; margin-bottom:1px;"> <!-- pictureWrapper_div add this only to make the bendan github understand -->
    <div class="ImageWrapperFlex" >
    <div class="FlexSide"  ></div>
    <image class="FlexImage"   src='./images/box_pic16.png'/>
    <div class="FlexSide" ></div>
    </div>
    <p align="center" style="margin:0px;">圖16 輸出結果，可見是先執行了std::mem::drop會調用系統的Drop trait的drop方法，之後才運行println!("exiting main")，之後在main退出時，沒有再次調用Drop trait中的drop方法。這樣就不會出現重複刪除的問題。 </p> 
    </div> <!-- end pictureWrapper_div -->


<style>

.ImageWrapperFlex {
    display: flex; 
    flex-direction: row; 
    margin-top: 1px; 
    margin-bottom: 1px;

    width: 100% ;
}

.FlexSide {
    flex-basis: 0px ;
    flex:1;

}



/* large device screen 設置熒幕顯示圖片大小（電腦等大型屏幕）*/
@media only screen and (min-width: 600px) {

    .FlexImage {
        flex-basis: 700px ;
        flex:0;    
        height:auto; 
        max-width: 700px;
        min-width: 700px;
     
    }

}

 /* small device screen 設置熒幕顯示圖片大小（平板手機等屏幕）*/
@media only screen and (max-width: 600px) {
    
    .FlexImage {
        flex-basis: 600px ;
        flex:1;
        height:auto; 
     
    }

}

/* style for print !important 設置打印圖片大小*/
@media print {

    .FlexImage {
        flex-basis: 600px ;
        flex:0;    
        height:auto; 
        max-width: 600px;
        min-width: 600px;
     
    }
}

</style>


<!-- 共用的css -->
<!-- <head>
    <link rel="stylesheet" href="../common_css/common_style.css">
</head> -->



 




        